【長文慎入】從反送中得知，父母根本沒有愛過我

（長文，請睇完再屌，多謝合作）

給看完『致年青人：你哋無上街嘅父母根本無愛過你』後有所感受的人。

我的父母根本沒有愛過我。

不知道手足們會不會有這個感覺。
我在外時，經常這樣評論我的父母。

他們不愛我，他們在沒有考慮清楚的情況下讓我出生。
他們沒有考慮過我的意願，便誕下了我，要我面對這個荒唐的世界。

這個世界的一切都很荒謬。
從眾人皆醉我獨醒的角度來看，或許荒謬的人是我吧。

政見、價值觀、人生觀；師長、教友、家人。
不管怎樣，從結論上來看，我與這個世界格格不入。

所以，我選擇結束生命。

自殺未遂，是我的第一部小說。
亦是足以描述我人生某段經歷的四個字。

作為一個創作者，我覺得做創作的人，心中都一定有一個很大的洞。
必須要靠創作另一個幻想的世界，才能把這個洞補得更滿一點。

作為一個社會工作者，我亦非常清楚。
會造成某個人的情緒問題、人格障礙、偏差行為...

當中一大因素，與父母或監護人脫不了關係。

可能是兒時疏忽照顧，也可以是過份照顧。
可以是無意，也可以是有心。

他們於我們成長的過程中，擔當了極重要的角色。
亦因為這樣，某個瞬間，他們未經三思的某個動作，可以對我們往後的人格產生極大影響。

可能是安全感不夠。
可能是太容易愛上別人。

我在外時，尤其作為一個case study時。
不時像上面這樣評論我的父母。

可是，不知道手足們會不會有這個感覺。

雖然我總是這樣評論我的父母。
但當有其他人，代入我的角色，指罵我的父母時。

我會覺得很不舒服。

一種「屌你老母，我老母得我可以屌」的概念。

我不能否認，我的父母的確可能不愛我，
或是用了對他們來說是對、對我來說是錯的方式來愛我。

但這不是由哪個旁人，對我論述了什麼以後來作出的判定。
這是我的父母，他們愛不愛我，不是由你說了算。

所以請你收皮，Louis Yuen，還有背後的撰稿人。

手足們亦請勿中計，民主、抗爭，這都是一個過程。
雨傘時，我的家人均沒有參與，甚至會指罵六四學生、指罵九二八學生。

但我堅持，我要做自己覺得正確的事。

同時地，我不要求我的家人必須要與我政見一致。
我不想自己與共產黨毫無分別。

倘若我的家人覺得，指罵學生才是正確的事，我亦不會強行阻止他們。
就像此次運動中的戰友們一般，大家都只是在做自己覺得正確的事，沒有任何人有資格阻擋。

我理解那種要瞞著家人才能出門，回到家會因為刺耳的意見而感到辛苦、絕望的感覺。
因為我也曾經經歷過，甚至經歷中。

但若你很清楚，你在做的事情是正確的話。
請你繼續，這條路上有許多人。

我們走這條路，全然由我們自己選擇。
俗語有云，條路自己揀，仆街唔好喊。

所以，即使仆街了，亦不要責怪任何人。
沒有人有義務要支持我們做的每一件事，包括我們的父母。

這與愛不愛無關。
而與獨不獨立有關。

獨立，是成長的一部份。
獨立，不只是能夠養活自己、照顧自己。
亦是清楚自己做每個決定的目的、以及為其負上責任。

當你走向獨立的時候，你亦已經不再像個小孩一般，要求父母認同自己。
因為你自己，已經能夠認同你自己。
也因為你已經不再『屬於誰』，你的父母亦是。

加油，香港人。
加油，同路人們。

這次的抗爭，我真的看見了許多香港人的覺醒與進步。
我看到了希望。

謝謝你們。

我們一同成長，一同學會更獨立。

最後一句，容我向煽動民情、危言聳聽、製造輿論，造成分化的對家文宣說一句。

我屌你哋老母。

push + 對不起做了標題黨

知道有手足想唔理呢單嘢，
用冷處理手法應對。

但另一方面，
亦知道有年輕學生的確有受到呢段影片影響。

過去兩星期佢哋的確好辛苦，
亦可能受到好多唔理解，
所以起見到呢段海市蜃樓一般嘅影片後，
確實可能受到動搖。

所以呢一段說話，
唔係一段指桑罵槐、話係致年青人但實際上係致長輩們嘅說話，
而真係一段致年青人嘅說話。

香港人加油。

長文無問題 文筆累贅先係重點

條影片帶來嘅影響極致恐怖

新時代中共批鬥，嚴重可拆散香港人家庭

分化香港人，抹黑示威者

睇得辛苦的話很抱歉，
我亦可以只寫重點，
但呢幾次我都真係好想隨性地加入一揪個人感受

屋企既政治光譜由淺黃到淺藍都有好彩冇兩極人士如果唔係都幾辛苦

利申淺黃

btw,樓主辛苦鳥，各位同道人辛苦鳥

最後一句，容我向煽動民情、危言聳聽、製造輿論，造成分化的對家文宣說一句
我屌你哋老母

全文最重要就係呢句
多謝樓豬